'\" t
.\"     Title: \fBmeinproc5\fR
.\"    Author: [FIXME: author] [see http://www.docbook.org/tdg5/en/html/author]
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-05-08
.\"    Manual: Gebruikershandleiding van meinproc5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: 
.\"
.TH "\fBmeinproc5\fR" "1" "2014\-05\-08" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Gebruikershandleiding van mein"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH ""
meinproc5 \- KDE vertaler voor XML

.SH "Samenvatting"


.HP \w'\fBmeinproc5\fR\ 'u
\fBmeinproc5\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-cache\fI\ bestand\fR]  [\-\-check]  [\-\-srcdir\fI\ map\fR]  [\-\-param\ \fIsleutelwoord\fR=\fIwaarde\fR]  [  [  | [\-o]  | [\-\-output] ] \fI bestand\fR ]  [\-\-stdout]  [\-\-stylesheet\fI\ xsl\fR]  docbook_bestand 


.SH "Beschrijving"


.PP
\fBmeinproc5\fR
converteert DocBook\-bestanden naar HTML\&.


.SH "Algemene opties"

.PP


.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4

  

Hulp over de opties tonen\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Versie\-informatie tonen

.RE




.SH "Programmaopties"




.PP
\fB\-\-cache\fR \fIbestand\fR
.RS 4



Bufferbestand aanmaken voor het document

.RE
.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Geldigheid van het document controleren

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
De uitvoer kan enigszins uitdagend zijn, omdat \('e\('en kleine fout een waterval van fouten kan veroorzaken\&. 
De truc is om naar de eerste fout te kijken, die verbeteren, het bestand opslaan en \fBmeinproc5\fR opnieuw uitvoeren\&.
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp

.RE
.PP
\fB\-o\fR, \fB\-\-output\fR\fI bestand\fR
.RS 4



Gehele document uitvoeren naar
\fIbestand\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stdout\fR
.RS 4



Gehele document uitvoeren naar stdout\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIxsl\fR
.RS 4



Te gebruiken stijlblad

.RE
.PP
\fB\-\-srcdir\fR \fImap\fR
.RS 4



Stel de hoofdmap in om te zoeken naar kdoctools

.RE
.PP
\fB\-\-param\fR key=waarde
.RS 4



Stel parameters in om door te geven aan het stijlblad\&.

.RE




.SH "Gebruik"

.PP
De meest gewone manier om
\fBmeinproc5\fR
uit te voeren is gewoon als
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \fR\fB\fIdocbook\-bestand\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
waar
\fIdocbook\-bestand\fR
meestal index\&.docbook is\&. Dit commando maakt HTML\-pagina\*(Aqs aan uit het DocBook\-bestand\&. Opmerking: deze pagina\*(Aqs zijn alleen in te zien in de op KDE gebaseerde browsers (zoals Konqueror)\&.
.PP
Als u de HTML\-uitvoer in een andere browser wilt zien (bijvoorbeeld, als u het online zet), gebruik dan
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \-\-stylesheet \fR\fB\fIstylesheet\-naam\fR\fR\fB \fR\fB\fIdocbook\-bestand\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
waar
\fIstylesheet\-naam\fR
het volledige pad is naar een van de XSL\-stijlbladen in <kdoctools_installatie_prefix>/share/kf5/kdoctools/customization/\&. Om uitvoer te maken dat geschikt is voor het web, kunt u het commando
\fBkde\-web\&.xsl\fR
of
\fBkde\-chunk\-online\&.xsl\fR
gebruiken\&. Zie het bestand README in die map voor meer details\&.



.SH "Zie ook"

.PP
\fIkf5opties\fR(7),
\fIqt5opties\fR(7)


.SH "Fouten/bugs"

.PP
Gebruik
\m[blue]\fBDe volger van bugs van KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
om ze te rapporteren\&.


.SH ""
.IP " 1." 4
De volger van bugs van KDE
.RS 4
\%http://bugskde.org
.RE
